<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Self-Growth on Bon Courage</title>
    <link>https://cwlai21.github.io/tags/self-growth/</link>
    <description>Recent content in Self-Growth on Bon Courage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 09:30:32 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://cwlai21.github.io/tags/self-growth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quantify Thinking 數值化之鬼</title>
      <link>https://cwlai21.github.io/posts/2024/quantify_thinking/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:30:32 +0700</pubDate>
      <guid>https://cwlai21.github.io/posts/2024/quantify_thinking/</guid>
      <description>數值化之鬼，由「數字之鬼」這個形容專注於數據和數值的行為延伸而來。 有鑒於言語描述中偏好以抽象的概念或是不夠精確的詞彙去表達，作者認為將生活中的溝通放進更多數字，來進行邏輯性的思考及判斷，情緒化的論戰和認知差異所造就的溝通成本將會減少。&#xA;重新定義對「數字」的觀感 數字不免俗的會跟求學時代的數學，再者就是銷售額或業績的目標配額扯上關係，都不是太美好的畫面。倘若，我們重新將數字定義成，現在與未來之間差異的具體呈現，藉由把自己的不足具象化，以更客觀更正確的方式接受評價，超越自己的極限&#xA;Your reach should always exceed your grasp!!!&#xA;「數字上的成果」 &amp;ndash;&amp;gt; 「自我」&#xA;如何透過具體的數字展項自我價值?&#xA;Identify the weekness in the team that causes scheduling delays</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anki 使用心得 - 擴充法文單字量</title>
      <link>https://cwlai21.github.io/posts/2023/anki-usage/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 14:15:05 +0700</pubDate>
      <guid>https://cwlai21.github.io/posts/2023/anki-usage/</guid>
      <description>在學習第二外語的路上，不免俗地總是會拿來與第一外語的學習歷程做比較，然而這個下意識的行為反而很容易在初學後段到中級的階段打退堂鼓。而我就是在這樣反覆不斷的提起興致到因為忙碌而又荒廢的循環中，接觸到了anki 這個提升記憶的工具&#xA;初期花了些時間摸索，建立自己的單字庫。但隨著每天將一些零碎的時間運用在anki的使用上，單字量的確有顯著的提升，語言能力的提升也是蠻有感的&#xA;Anki 是什麼 ? Keyword: Forgetting Curve Short-Term Memory Long-Term Memory&#xA;基於艾賓浩斯的遺忘曲線，統計上來說我們在學習後的一個小時後，僅僅只剩下不到一半的記憶量，若將時間拉長到一個月左右，剩下的記憶量僅僅只有20%。在這樣的理論基礎下，我們可以透過適當時間的複習來將短期記憶盡可能地轉化成中長期記憶，在心理學上稱為間隔重複理論，通常以flashcard 的方式達成。而Anki，就是透過使用者在複習時選擇每張字卡的難易程度以及複習次數決定卡片出現的頻率。換句話說，當我們一開始接觸一個新的知識點或新的單字，我們處在最容易忘記的時候，所以這張卡片會出現的比較頻繁來不斷加深我們的印象。隨著我們對這個知識點或單字越來越熟悉後，這張卡片出現的頻率就會降低，除非我們覺得有必要加強記憶強度&#xA;Why Anki ? Keyword: Cross-Platform Synchronization Proactive Learning Hit the ground running</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beginners: The Joy and Transformative Power of Lifelong Learning</title>
      <link>https://cwlai21.github.io/posts/vieux/beginners/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 09:30:32 +0700</pubDate>
      <guid>https://cwlai21.github.io/posts/vieux/beginners/</guid>
      <description>J’aime vraiment ce livre：“beginners: the joy and transformative power of lifelong learning”. L’auteur se posait des questions, comme：pourquoi les parents encouragent toujours leurs enfants à apprendre les échecs pour être plus intelligents pendant que les parents se retrouvent en jouant sur leur portable.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Unicorn Project: A Novel about Developers, Digital Disruption, and Thriving in the Age of Data</title>
      <link>https://cwlai21.github.io/posts/vieux/the-unicorn-project/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:30:32 +0700</pubDate>
      <guid>https://cwlai21.github.io/posts/vieux/the-unicorn-project/</guid>
      <description>Un de mes livres préférés est “Le projet Licorne” écrit par Gene Kim. Le personnage principal travaille en tant qu’ingénieur dans une entreprise en déclin.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
